# Ingate тестовое задание

## Демо
http://89.223.24.33/status

Создание лога
`curl -d "param2=value2&param1=value1" http://127.0.0.1/api/log`

Страница статистики
`http://127.0.0.1/status`

## Запуск сервисов:
`docker-compose build`

`docker-compose up -d`

## Запуск тестов:
`docker-compose run --rm -e REDIS_DB=10 collector py.test`

`docker-compose run --rm -e REDIS_DB=10 worker py.test`


## Ansible
- `cd ansible/`
- `virtualenv -p python3 ~/venv/test-work-ingate-ansible`
- `source ~/venv/test-work-ingate-ansible/bin/activate`
- `pip install -r requirements.txt`

Настройка 
- `ansible-playbook playbooks/playbook-docker-debian.yml`

Деплой
- `ansible-playbook playbooks/playbook-deploy.yml`


## Задание

Реализовать альфа-версию работающей системы приема логов статистики.
 
1. Вход:
На endpoint системы приходит POST-запрос содержащий запись вида:
--data "session_referrer=new_apps&uid=12672898492&app=ok_test_app&session_id=1066bea55b4274f12f82fc4c18302e54a44b6e&tracker_version=stable-js-3.0.5&app_version=1.0.5&event_id=21.2&event_category=loading&user_gender_app=f&event=load-step6"
 
2. Обработка и результат работы системы:
2.1. Все входящие запросы необходимо записывать в Redis. С периодичностью N минут снимать принятые записи в текстовые файлы и складывать в архивы локально для дальнейшей выгрузки. Снятие и выгрузку организовать через очередь с использованием воркеров Celery.
2.2. По мере обработки записей для каждого "типа"/"уникальной"* записи (хэш содержимого записи) высчитывать метрику - суммарное количество (шт.) таких записей принято системой. Значение увеличивается инкрементально по ходу обработки данных, текущее значение записываем в хранилище (любое на свое усмотрение - redis, mongodb и т.д.).
2.3. Отдельная веб-страница выводит текущее состояние система - а) сколько обработано записей каждого "типа" (см. пункт 2) б) когда начнется следующая обработка (снятие данных) - таймстемп. Если обработка идет прямо сейчас то выводить время начала текущей обработки (таймстемп) и статус "Идет обработка".
 
* будем для упрощения считать что число вариантов записей (содержимого), которые могут прийти на вход, не превышает одной тысячи.
 
3. Критерии, требования к тестовому заданию:
3.1. Разрабатываемая альфа-версия не обязана использовать многопоточность, несколько нод Redis и другие особенности обеспечивающие готовность системы к высоким нагрузкам. Однако это приветсвуется, как минимум должна быть заложена "гибкость" для дальнейшего масштабирования системы.
3.2. Язык Python
3.3. Получившаяся система должна быть выложена в приватный репозиторий bitbackеt и затем предоставлен гостевой доступ для просмотра.
3.4. Желательно подготовить обертку для деплоя - контейнеры, ansible плейбуки.
3.5. Документирование кода, покрытие тестами (частично)
 
 
Расставлю приоритеты и акценты.
Самое приоритетное – реализация пунктов 2.1, 2.2;
Обычный приоритет - пункты 3.4, 3.5
Менее приоритетное (можно отказаться если будет нехватка времени) – пункт 2.3
